---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Warum wächst der Islam so schnell?
date: 2024-10-06
description: Das Wachstum des Islam wird auf hohe Geburtenraten, junge Bevölkerungen
  und religiöse Bekehrungen zurückgeführt.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch1-7.htm
  title: islam-guide.com
- href: https://www.pewresearch.org/religion/2011/01/27/the-future-of-the-global-muslim-population/
  title: pewresearch.org
- href: https://www.pewresearch.org/religion/2015/04/02/religious-projections-2010-2050/
  title: pewresearch.org
- href: https://www.pewresearch.org/short-reads/2017/04/06/why-muslims-are-the-worlds-fastest-growing-religious-group/
  title: pewresearch.org
translator_id: 587746
---

Der Islam ist die am schnellsten wachsende Religion der Welt. Laut dem Pew Research Center wird die muslimische Bevölkerung zwischen 2015 und 2060 mehr als doppelt so schnell wachsen wie die gesamte Weltbevölkerung. In der zweiten Hälfte dieses Jahrhunderts wird sie voraussichtlich die Christen als die größte Glaubensgemeinschaft der Welt übertreffen.

Während die Weltbevölkerung in den kommenden Jahrzehnten voraussichtlich um 32 % wachsen wird, wird die Zahl der Muslime um 70 % zunehmen – von 1,8 Milliarden im Jahr 2015 auf nahezu 3 Milliarden im Jahr 2060.

In den nächsten vier Jahrzehnten werden die Christen die größte Religionsgemeinschaft bleiben, aber der Islam wird schneller wachsen als jede andere große Religion. Wenn sich die aktuellen Trends fortsetzen, wird die Zahl der Muslime bis 2050 nahezu gleich der Zahl der Christen weltweit sein, und Muslime werden etwa 10 % der Gesamtbevölkerung in Europa ausmachen.

Hier sind einige Beobachtungen zu diesem Phänomen:

- „Der Islam ist die am schnellsten wachsende Religion in Amerika, ein Leitfaden und eine Säule der Stabilität für viele unserer Leute ...“ (Hillary Rodham Clinton, Los Angeles Times). 
- „Muslime sind die am schnellsten wachsende Gruppe der Welt ...“ (The Population Reference Bureau, USA Today). 
- „... Der Islam ist die am schnellsten wachsende Religion im Land.“ (Geraldine Baum, Religionsautorin bei Newsday, Newsday). 
- „Der Islam ist die am schnellsten wachsende Religion in den Vereinigten Staaten ...“ (Ari L. Goldman, New York Times).

Hinter dem schnelleren prognostizierten Wachstum der Muslime im Vergleich zu den Nicht-Muslimen weltweit stehen mehrere Faktoren. Erstens haben muslimische Bevölkerungen im Allgemeinen höhere Geburtenraten (mehr Kinder pro Frau) als nicht-muslimische Bevölkerungen. Zudem befindet sich ein größerer Anteil der muslimischen Bevölkerung in oder wird bald in das gebärfähige Alter (15 bis 29 Jahre) eintreten. Darüber hinaus haben verbesserte Gesundheits- und Wirtschaftsbedingungen in mehrheitlich muslimischen Ländern zu einem überdurchschnittlichen Rückgang der Säuglings- und Kindersterblichkeitsraten geführt, und die Lebenserwartung steigt in diesen Ländern sogar schneller als in anderen weniger entwickelten Ländern.

Neben Geburtenraten und Altersstrukturen spielt der Wechsel der Religionszugehörigkeit eine zentrale Rolle beim Wachstum des Islam. Seit Beginn des 21. Jahrhunderts haben sich viele Menschen, insbesondere aus den USA und Europa, zum Islam bekehrt, und die Zahl der Konvertiten zum Islam übersteigt die zu jeder anderen Religion. Dieses Phänomen deutet darauf hin, dass der Islam tatsächlich eine von Gott gegebene Religion ist. Es wäre unvernünftig anzunehmen, dass so viele Amerikaner und Menschen aus verschiedenen Ländern ohne sorgfältige Überlegungen und tiefes Nachdenken zu der Erkenntnis gekommen sind, dass der Islam wahr ist.
